孕婦患支那肺炎 12天後肺全白病逝

武漢肺炎疫情嚴重，各國也傳出確診病例。大陸一名32歲人妻，本月10日出現頭痛、喉嚨痛及發燒等症狀，當時醫師診斷是罹患不明肺炎，而丈夫借了20萬醫療費，但妻子狀況越來越差，最終呼吸衰竭、感染性休克死亡，發病到死亡僅12天，讓丈夫傷心不已。

根據《澎湃新聞》報導，翁秋秋(化名)居住於湖北黃岡蘄春縣，是武漢之外疫情最嚴重的地區，7日至菜市場買菜煮火鍋，當時並沒有異狀，但到了9日，她便出現感冒症狀，當時僅認為是普通感冒，也在當天驗出懷孕，豈料隔日凌晨3點，她就出現頭痛、喉嚨痛及發燒等症狀，與丈夫陳勇(化名)至醫院檢查，但由於白天才能吊點滴，因此只拿了感冒藥就回家，但期間不斷咳嗽，根本難以入眠。

隔日又再至醫院檢查，最終轉院到武漢的三甲醫院，陳勇透露「我就知道武漢出現傳染性（新型冠狀病毒）肺炎，但黃岡市還沒有，我當時也沒有想到，醫生也沒有說是傳染性（新型冠狀病毒）肺炎」，當時他只希望快點籌錢救妻子，「到了武漢的醫院後，醫生跟我說我妻子是病菌感染，肺部全都變白了」。

直到10日晚上，翁秋秋被送進重症監護室，又再送去隔離，當時醫師診斷出，她罹患不明肺炎，治療的儀器費用較為昂貴，一天需花費2萬元，且治癒機率不到10%，但他仍堅持不放棄，到處向親屬借錢，期間他與母親住在附近的旅社，發現裡面有許多家屬，與他們的狀況雷同，親友也是患上肺炎住院治療。

陳勇提到，由於妻子懷孕，導致抵抗力下降，「醫生告訴我，妻子手全都發紫了，後來腳也發紫了，都壞死了，病情惡化得特別快」，直到21日，苦於籌不出錢，再加上妻子病情都未好轉，因此與岳父商量後，最終選擇簽下放棄治療同意書，1個小時後妻子便過世了，而死亡證明則寫感染性休克、呼吸循環衰竭、重症肺炎。

陳勇透露，當時醫院也有一名老人，與妻子病情一樣，但經過治療後已好轉，不過仍處於隔離狀態，此事也讓他心裡很複雜，認為自己若再堅持，也許就能救回妻子，而他回到老家後，與家人至醫院檢查，並未查出問題，但面對今年的過年，卻讓他心痛不已，甚至不知道該跟女兒如何解釋，媽媽到底去哪裡。

點解會變白色個肺？

打死哂

又係吊點滴
支那醫術世界第一

白血球？

肺纖維化
X 光照到白色

TWITTER見過

到死都無確診

直到21日，苦於籌不出錢......最終選擇簽下放棄治療同意書

細胞死左/變質

best end 用晒錢+死

夫妻肺片

生化武器

正解

纖維化，幾強壯都死

洗唔洗廿萬咁多

BB: 正, 差啲刷錯首抽

我諗係xray或CT (lung window)

發炎分秘出來的的pus, 或者水造成果個位置的density上升（水vs空氣）所以嚮張片會見到白色

咁死個陣係咪吸唔到氣窒息死

聽講係比自己免疫系統殺死

被安樂死

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

買大送細

香港普選：

Pus應該係radiolucent 黑色

又話免費治療大陸

點解仲要比200,000

有冇聽過一句話，免費野先係最貴

點解你可以咁有創意

X 光或者電腦掃描

黑色 = 空氣
有病變，例如感染，積水，積膿，密度空氣高，所以 x-ray / 電腦掃描睇出嚟就係白色

我地話成個肺白晒 = 成個肺炒晒，好大鑊

屌老母 十二日

來生不做支那人

博屌都要老實講 周圍借20萬醫老婆都算係咁
唔覺有幾多支那人會做得出
睇下機場對仔女 應該連器官都比人賣埋

Nice

冇啦啦想飲杏汁白肺湯

#upset#

一日2皮, 普通民工一個月得4千
真係死左佢算

丈夫傷心係因為20萬？

醉左姐

唔係纖維化，係有異常過多分泌，即係發曬炎

杏汁白肺湯

On9

32歲...

你老母支共，嚴重傳染病去公家醫院，仲收人幾十萬？

官：懷孕才是她死亡的主因

Consolidation 通常係細菌肺炎, 成個肺我估係ARDS,
免疫系統自己痴左線不停去Signal去封住個肺

屌唔爭氣笑左

This

白色係拍xray 見到白色，唔係真係係白色
正常肺，會見到大篇黑色
輕微肺炎，黑色背景會見到幾處白色一達達

氣胸都會照到成片白色

果度真係鬼國黎架, 睇到真係好想喊

肺部全都變白了

陳勇提到，由於妻子懷孕，導致抵抗力下降，「醫生告訴我，妻子手全都發紫了，後來腳也發紫了，都壞死了，病情惡化得特別快」，直到21日，苦於籌不出錢，再加上妻子病情都未好轉，因此與岳父商量後，最終選擇簽下放棄治療同意書，1個小時後妻子便過世了，而死亡證明則寫感染性休克、呼吸循環衰竭、重症肺炎。

無錢無命

me too

可防可控就搞到唔報上去 而家先俾人免費醫 真係講句來世不做中國人

我覺得係鎮靜劑
唔輸液會發癲斬醫護

湖b死了

免費入門口咋
屋企人試過入院真係現實到得人驚

好仆街

好慘

窮真係原罪嚟

真愛

dafuq?

Me3

李永樂老師講病毒了

應該係畀自己免疫系統打死咗
被自殺

打點滴到底係乜鳩黎
點解佢地由頭到腳嘅病都係打點滴

好似中國以外無呢種隨便去醫院吊鹽水當醫病嘅習慣？

鈣化
利申: 以前有輕微肺炎

一屍兩命
唉, 打濕鳩針吊命

未出世就重刷,應該怠到高興

你班藍屍要賠命
當日就係你班愛國廢老五毛支那狗幫支共維穩，唱淡洗白隱瞞災情叫人唔戴口罩唔做防疫

藍絲廢老死都唔肯戴口罩

日本電視台訪一對父子 老豆話唔知肺炎詳情 個仔話知有人死即被老豆掩口滅聲

雖然支那人係仆街
但呢個case聽上去有d sad

因為太多細胞係個肺到打緊仗
搞到照x ray個陣會白色

全白？纖維化？

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

Me4

屌你

唔關Wars事

乜大陸人係大陸醫武漢肺炎要自己出錢？
又話政府俾錢嘅？

SORRY 我以為係1Q題

咩都打點滴
打你老母點滴咩
打飛打

即係全黑代表健康?

死得好！死多幾件支那畜！

落得太多杏汁

連登醫學台

依班垃圾臭支那賤種

//我就知道武漢出現傳染性（新型冠狀病毒）肺炎，但黃岡市還沒有，我當時也沒有想到，醫生也沒有說是傳染性（新型冠狀病毒）肺炎//

係支那政府封鎖消息下嘅受害者

係 呢個算有情有義比著堆廢老第一日就簽紙唔醫

唔係因為發炎？

纖維化其實即係點？

早知今日何必當初

Xray 應該都係白色...?
你pleural effusion 都白色。咁pus都係liquid來姐?

就算CT....你lung window睇肺。d vessel (含液體) 都白到無倫

X2

瑞士山區肺

早知唔醫，20 萬買件新支那妹

直接重刷首抽
某程度來講都幾好彩

沙士病係美國都係咁醫

pneumothorax係黑色...
因為你d氣入左pleural space。而氣體係黑色。
你講果隻應該係冧左肺，可能有野obstruct左條氣管。令airsac入面的空氣自然被吸收。

喜事一樁

即係好像你整親有個傷口
佢會結疤 纖維化就係係咁重覆呢個過程
組織就會因為硬化咗而冇咗原本o既功能
套用落肺到就係冇咗呼吸既功能

病毒感染

同肝硬化同一道理

我地d肺會唔會已經白緊

因為屋企人當年照X光成片白色都以為係肺積水(本身已經肺癌末期), 點知抽水抽咗三粒鐘都係得半litre(之前3L)
第二日轉咗其他醫生先知唔係積水而係pneumothorax但因為抽水搞到身體太弱醫生話如果即醫驚佢頂唔住, 第三日人就咁走咗

正常一張chest X ray。
首先，你睇到有ribs先啦。咁其次，正常的肺，我地會見到有肺紋，即係所謂lung marking。果d其實係d血管來。
咁所以全黑代表健康係唔岩。全黑代表你果個位唔係肺，而係空氣。原本應該係肺的位變成空氣。即係你氣胸 (pneumothrax)。

咁究竟點樣叫做太多lung marking，點樣叫做"白得滯"。就要醫生決定。

原來如此

講真，pneumothorax的話真係會黑左，同埋冇左lung marking。
例如下面就真好standard bilateral pneumothorax的樣。
。
你見到箭咀指住果個位係肺來。但兩邊基本上黑曬冇曬肺紋。

咁當然，如果d氣體真係好多。我估，有機會將中間d器官推左去另一邊。睇落可能白左。
亦有可能同時個肺collapse加埋pneumothorax。其實照CT就最穩陣。始終X-ray都係平面野。
咁但冧肺同pleural effusion有時又的確幾難分。

係，佢地睇西醫就一定要做點滴

有追開佢
解析簡單清楚高質

即係成個肺變左好似餅乾咁?

咁假如之後好返無咗隻病毒，肺纖維化有無得醫？

好似都無

仆街笑左 會唔會落地獄？

同上+1
一齊落地獄

食電子煙都會食到白色

五毛狗就成日醉

屌 我地獄列車應該有優先座坐

印象中冇

陳勇提到，由於妻子懷孕，導致抵抗力下降，「醫生告訴我，妻子手全都發紫了，後來腳也發紫了，都壞死了，病情惡化得特別快」，直到21日，苦於籌不出錢，再加上妻子病情都未好轉，因此與岳父商量後，最終選擇簽下放棄治療同意書，1個小時後妻子便過世了，而死亡證明則寫感染性休克、呼吸循環衰竭、重症肺炎。

會落武漢

BB成最大贏家

double kill

被試藥

陳秋實老婆？

所以武漢肺炎死亡率保持新低

其實佢一定都中招，未發出嚟

武漢鑼鼓響一遍聲稱無肺炎
再去食個蝙蝠宴個肺白綿綿

可能為咗個仔咋，中國人重仔不重婆

唔打糖皮質激素？
聽講SARS個陣d人係咁樣壓炎症黎吊命。

SARS好似係發現Tamiflu有效，但定work都唔知，不過有提早骨枯呢個副作用

對班支那豬要咁先得
好似香港咁咪走你數

唔係禽流感咩？特敏福。

2皮嘢一日吊鹽水去邊搵

唔俾確診冇得免費